咪比港共呃左 大陸取消嘅航班係因為打風，成9百萬人受災

【明報專訊】超強颱風「利奇馬」重創內地浙江、上海、江蘇、山東、安徽、福建、河北、遼寧、吉林9省市，造成897萬人受災，171.3萬人緊急轉移安置，並導致最少44人死亡，16人失蹤，及數百億經濟損失。內地騰訊網在報道相關新聞時錯報，稱「山東全省人死亡」，隨後騰訊官方回應事件並致歉。中國氣象局預報，至今日下午2時，山東、河北、天津、遼寧、吉林等省市仍有大雨或暴雨。

新華社報道，據中國應急管理部通報，截至昨日16時，「利奇馬」已造成浙江、上海、江蘇、山東、安徽、福建、河北、遼寧、吉林9省市897萬人受災，其中尤以浙江、山東最為嚴重；171.3萬人緊急轉移安置，其中已安全返回138.8萬人。此次颱風還造成5300間房屋倒塌，4.2萬間不同程度損壞；農作物受災面積531千公頃。浙江、上海、江蘇、山東等地出動3萬多名消防員參與搶險救災。

浙江經濟損失270億元
浙江省政府防汛防颱抗旱指揮部指出，截至昨晨7時，利奇馬已致667.9萬人受災，因災死亡39人，失蹤9人。緊急轉移安置126萬人，農作物受災面積23.4萬公頃，倒損房屋4.1萬間，直接經濟損失達人民幣242.2億元（人民幣，下同；約269.3億港元）。

在肆虐東部省市後，利奇馬反轉登陸山東。山東省應急廳昨指出，據初步統計，全省受災人口165.53萬人，因災死亡5人、失蹤7人。全省緊急轉移安置人口18.38萬人，農作物受災面積17.54萬公頃，倒塌房屋609間，直接經濟損失14.75億元。其中尤以「蔬菜之都」壽光市最為嚴重，自10日早上9時至11日晚上10時，壽光平均降雨287.4毫米，創1959年有氣象紀錄以來最大一次，造成低窪易澇區1.8萬個大棚進水，農田受災面積13萬畝，沿河部分村莊9.3萬群眾撤離，直接經濟損失近10億元。

內地騰訊視頻昨日推送新聞時，稱「山東省應急廳消息：颱風利奇馬以致全省人死亡，7人失蹤」。該消息立即被網友轉發並質疑。截至昨日午時，騰訊視頻發布回應稱因編輯失誤，造成文案中遇難人數的缺失。對於產生的不良影響，網站向廣大網友表示誠摯的歉意。

當局促各地果斷停產
昨日，國家防總、應急管理部部署颱風「利奇馬」北上強降雨應對工作，強調需重點關注強降雨極易引發山洪、滑坡、泥石流、中小河流決口漫堤和城市內澇等災害。要求各地嚴加防範，轉移安置受威脅群眾，必要時果斷採取停產撤人措施。

個風仲係到打緊 出緊去黃海 第三次增強可期

天都幫我地

天滅

點錯先可以錯到報左全省人死晒

借推！ 今日1點 機場啊

希望啲風陸續有黎

多難興邦，打多幾個

跟住唔知幾時地震呢

可能真係陷家富貴

做得陰質野多

可能呢個先係真相

差唔多個個月都有大型死人天災 其實係咪個天收緊支共

天誅呀

最最重要...唔好叫香港人捐錢呀屌你個西

897萬人受災先幾百億損失??????
咁即係好少事啦，一帶一路借出去都唔止

天滅中共

上個月先捐咗幾球上去
林奠簽隻龜就得
唔出黎屌柒佢點對得住自己

推比多啲人見到

之前又蟲又豬瘟

條霸幾時排洪

死哂
跟住移返啲入去咪報錯

我都覺得應該係講左真話

Push

死多啲支那狗就啱

其實大陸呢單洪水好堅，但係好少消息流出，據我估計都幾大撚鑊，洪水過後就係瘟疫

應該係 全省XX人死亡，唔記得寫返個數字上去
繼續打大風啦

9百萬

之前仲有支那仔恥笑台灣人選蔡英文
所以先俾天收有地震死咗一個人
估唔到現眼報得咁快

係 同埋一打就完全封鎖消息

支那東部全面受損

七月呀，個天都睇唔過眼呀。

爽啊
我懷疑呢d真係報應黎

超癲 全省

一早叫佢唔好搞條三峽，呢幾年上面Ｄ天災多到

共慘黨認為打風係香港示威者造成？

有咁既事? 條仆街用咩名目捐

44人死 蝗報親啲死亡數字都係咁細

等睇柒婆關心大陸人多過示威傷者

散水撚好波

多謝利奇馬!!!

死鳩曬

你睇吓之前譬如地震或者水災嗰啲大陸求之不得即刻要出來籌款賑災，今次直頭係消息封鎖，一定係堅大劑！好撚驚比外間知道依家輸利條底褲都穿埋窿！係時候趁佢病攞佢命